\documentclass[12pt]{jarticle}
\usepackage{NLP}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\title{クイックソート}
\author{時武孝介}

\begin{document}
\maketitle   

\begin{description}
\item[1　クイックソートとは]
  
 クイックソートは、1960年にアントニー・ホアーが開発したソートのアルゴリズム。分\
割統治法の一種。\cite{1}

 最良計算量及び平均計算量は${\it O}(n\log(n))$,最悪の計算量は${\it O}(n^2)$とな\\
る。

\item[2　アルゴリズム]
 \begin{enumerate}
  \item 適当な数を選択し、ピボットとする
  \item ピボットより小さい数を前方、大きい数を後方に移動させる
  \item 分割された各々のデータを、それぞれソートする
 \end{enumerate}   
　 これをまとめると\ref{table1}のようになる。
　 \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics{qsort.pdf}
        \caption{クイックソートの図}
   \end{figure}


\item[３　平均計算量]
要素nのリストをクイックソートする時の平均計算量を$Q_n$とすると、
 \begin{eqnarray}
   Q_n = n-1+Q_n+Q_(n-1-s)\\
   =n-1+        flac{2}{n}\sum_{n=1}^{n-1}Q_k\\
   <= 2(n+1)\sum_{k=1}{n+1}\frac{1}{k}\\
   <= 2(n+1)\log(n+1)\\
 \end{eqnarray}

\begin{table}
 \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
   $n$ & 10 & $10^2$ & $10^3$ & $10^4$  \\ \hline
   $n\log(n)$ & 10 & 200 & 3000 & 40000  \\
   $n^2$ & 100 & 10000 & 1000000 & 100000000  \\ \hline
 \end{tabular}
  \caption{入力と計算量の関係}
  \label{table1}
\end{table}

 
\item[4　コード]
以下にpythonでのコードを示す。
  \begin{verbatim}
 def qsort(array=[12,4,5,6,7,3,1,15]):
   small = []
   equal = []
   big = []
   if len(array) > 1:
     pivot = array[0]
     for x in array:
       if x < pivot: small.append(x)
       if x == pivot: equal.append(x)
       if x > pivot: big.append(x)
     return qsort(small)+equal+qsort(big)
   return array
  \end{verbatim}
 \end{description}
\end{document}


\begin{thebibliography}{1}
 \bibitem{1}  C.A.R.Hoare. Quicksort. The Computer Journal, Vol. 5, No. 1, pp. \
10–16, 1962.
\end{thebibliography}
